習近平嗆美：支那經濟是大海掀不翻

中國國家主席習近平今天表示，經濟全球化是不可逆轉的歷史大勢，中國將堅定不移奉行互利共贏的開放戰略，呼籲各國堅持開放。他強調，中國經濟是一片大海，狂風驟雨也不能掀翻。

習近平今天上午在上海出席首屆中國國際進口博覽會開幕式並發表主旨演講時，作以上表示。他在超過35分鐘的演講中力倡開放合作，並暗批美國。習近平說，保護主義、單邊主義抬頭，經濟全球化遭遇波折，多邊主義和自由貿易體制受到衝擊，不穩定不確定因素依然很多，風險挑戰加劇。這就需要從紛繁複雜的局勢中把握規律、認清大勢，堅定開放合作信心，共同應對風險挑戰。

他說，經濟全球化是不可逆轉的歷史大勢，為世界經濟發展提供了強勁動力。說其是歷史大勢，就是其發展是不依人的意志為轉移的。人類可以認識、順應、運用歷史規律，但無法阻止歷史規律發生作用。歷史大勢必將浩蕩前行。

習近平強調，各國削減壁壘、擴大開放，國際經貿就能打通血脈；如果以鄰為壑、孤立封閉，國際經貿就會氣滯血瘀，世界經濟也難以健康發展。他以「一花獨放不是春，百花齊放春滿園」，呼籲各國應該堅持開放的政策取向，旗幟鮮明反對保護主義、單邊主義；應該堅持開放融通，拓展互利合作空間；應該堅持創新引領，加快新舊動能轉換；應該堅持包容普惠，推動各國共同發展；應該努力改進自己的營商環境。

習近平還意有所指說：「解決自身存在的問題，不能總是粉飾自己、指責他人，不能像手電筒那樣只照他人、不照自己。」

他強調，中國將堅定不移奉行互利共贏的開放戰略，實行高水平的貿易和投資自由化便利化政策，推動形成陸海內外聯動、東西雙向互濟的開放格局。

習近平並表示，為進一步擴大開放，中國將在以下幾方面加大推進力度。第一，激發進口潛力。第二，持續放寬市場准入。第三，營造國際一流營商環境。第四，打造對外開放新高地。第五，推動多邊和雙邊合作深入發展。

習近平說，中國是世界第二大經濟體，有13億多人口的大市場，有960多萬平方公里的國土，「中國經濟是一片大海，而不是一個小池塘。大海有風平浪靜之時，也有風狂雨驟之時。沒有風狂雨驟，那就不是大海了。狂風驟雨可以掀翻小池塘，但不能掀翻大海」。

他強調：「經歷了無數次狂風驟雨，大海依舊在那兒！經歷了5000多年的艱難困苦，中國依舊在這兒！面向未來，中國將永遠在這兒！」

習近平最後表示，他相信只要保持戰略定力，全面深化改革開放，深化供給側結構性改革，下大氣力解決存在的突出矛盾和問題，中國經濟就一定能加快轉入高質量發展軌道，中國人民就一定能戰勝前進道路上的一切困難挑戰，中國就一定能迎來更加光明的發展前景

小學生比喻

人唔笑，狗都吠

侵侵=摩西

仲講全球化就知佢on99

一淡死水

呼籲各國堅持開放
美國最難羸既就係你既面皮

咁都講得出

中國將堅定不移奉行互利共贏的開放戰略，呼籲各國堅持開放

同 president xi is my best friend 一樣

又騎劫中國5千年
如果孔子見到而家共產黨點從政
即刻嘔血身亡

但真係翻緊喎

希望我習再串啲

無恥=無敵

佢講啱喎但比喻錯左
支那人好似甲由老鼠就真

習近平還意有所指說：「解決自身存在的問題，不能總是粉飾自己、指責他人，不能像手電筒那樣只照他人、不照自己。」

回力鏢

咩打通血脈，氣滯血瘀 翻譯之後外國人唔知聽唔聽得明

支共咁多年都只係識叫口號

Mix 白咭佬🤣

瞓撚醒未

獨裁政權的滅亡是歷史大勢，就是其發展是不依人的意志為轉移的。人類可以認識、順應、運用歷史規律，但無法阻止歷史規律發生作用。歷史大勢必將浩蕩前行。

中國係咪研發咗新型笑話武器
我笑到就嚟斷氣啦